<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Crecimiento, | Juani Villarejo's Blog]]></title>
  <link href="http://jonvillage.com/blog/blog/categories/crecimiento/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jonvillage.com/blog/"/>
  <updated>2014-05-26T19:23:37-03:00</updated>
  <id>http://jonvillage.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Juani Villarejo]]></name>
    <email><![CDATA[contact@jonvillage.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Solo Se Que No Se Nada]]></title>
    <link href="http://jonvillage.com/blog/2014/05/23/solo-se-que-no-se-nada/"/>
    <updated>2014-05-23T17:21:12-03:00</updated>
    <id>http://jonvillage.com/blog/2014/05/23/solo-se-que-no-se-nada</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Frase conocida, repetida durante años, podría decirse una de las citas más antiguas en la historia de la humanidad. Sin embargo entendí su significado hace tan poco tiempo, anoche.</p>

<p>Luego de ver una charla de Bret Victor en YouTube titulada <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8pTEmbeENF4">The future of programming</a> la conclusión, &lsquo;The most dangerous thought you can have as a creative person is to think you know what you&rsquo;re doing&rsquo;, me llevó a pensar uno de los grandes errores en el aprendizaje, el creer que sabés.</p>

<p>Si estás convencido de que sabés algo, dejás de crecer, cerras la visión a otras alternativas, y por lo tanto terminó tu aprendizaje. En cambio si nos mantenemos en constante búsqueda, si no nos quedamos conformes con nuestro conocimiento, dejamos lugar para seguir mejorando, para encontrar nuevas soluciones y respuestas a nuestros problemas.</p>

<p>Estos postulados también me hicieron recordar a un gran libro que lei hace un tiempo &ldquo;Las enseñanzas de Don Juan&rdquo; de Carlos Castaneda. Don Juan un sabio chamán le cuenta al narrador sobre como ser un hombre de conocimiento, y nombra a 4 enemigos que un hombre tiene que derrotar para lograr ser un hombre de conocimiento.</p>

<ul>
<li><p>El miedo</p></li>
<li><p>La claridad</p></li>
<li><p>El poder</p></li>
<li><p>La vejéz</p></li>
</ul>


<p>Todo esto es más fácil decirlo que hacerlo, me incluyo en esto último también, particularmente creo que la lectura manteniendo la mente abierta es escencial, sin embargo no quiero decir que debamos perder la visión crítica, si no que considero que ante la aparición de una práctica nueva o un conocimiento nuevo, deberíamos evaluarlo con una visión científica.</p>

<p>Experimentar es el pilar del método científico dando lugar posterior a una evaluación de los resultados obtenidos. Los cuales nos dirán si debemos adoptar esta nueva práctica si efectivamente percibimos una mejora en los resultados.</p>

<p>Como conclusión creo fervientemente que el ser humano debe estar en constante búsqueda y crecimiento y que el ser humano muere en el instante en que deja de aprender</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
